# Сценарии использования веб-версии Rocket.Chat 

**1. Сценарий: Регистрация**
- Как: пользователь 
- Чтобы: зарегистрироваться в Rocket.Chat
1. Дано: Открыта страница https://www.rocket.chat/
2. Чтобы зарегистрироваться:
- выбрать вкладку Login
- Заполнить учетные данные в форму
- Подтвердить свой e-mail
3. Войти в систему со своей учетной записью     


**2. Сценарий: Вход**
- Как: пользователь 
- Чтобы: войти в Rocket.Chat
1. Дано: Открыта страница https://www.rocket.chat/
2. Чтобы войти:
- выбрать вкладку Login
- Заполнить учетные данные в поля Логин и Пароль
3. Войти в систему под своей учетной записью


**3. Сценарий: Смена статуса**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Изменить статус
1. Дано: открыта Панель пользователя
2. Чтобы изменить статус:
- Выбрать в списке статусов нужный и нажать на него
- Нажать на Пользовательский статус, если нет подходящего и создать свой в модальном окне
3. Возле аватара будет значок выбранного статуса


**4. Сценарий: Настройка профиля в учетной записи**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Просмотреть и отредактировать профиль 
1. Дано: открыт раздел профиль в моей учетной записи
2. Чтобы отредактировать профиль:
- Мне нужно ввести в данные в соответствующие поля 
- Нажать на кнопку Применить
3. Когда откроется профиль:
-  данные изменены  


**5. Сценарий: Выход из профиля**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Выйти из профиля
1. Дано: открыта Панель пользователя
2. Чтобы выйти из профиля:
- Нажать на Выйти
3. Откроется окно авторизации нашего рабочего пространства


**6. Сценарий: Добавить нового пользователя**
- Как: администратор 
- Чтобы: добавить нового  пользователя
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы добавить нового пользователя:
- Нажать на Добавить нового пользователя
- Заполнить регистрационную форму
3. Новый пользователь добавлен


**7. Сценарий: Пригласить пользователя**
- Как: администратор 
- Чтобы: пригласить  пользователя
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы пригласить пользователя:
- Нажать на Приглашение
- Заполнить регистрационную форма
3. Пользователь приглашен


**8. Сценарий: Изменение прав пользователя**
- Как: администратор 
- Чтобы: изменить права  пользователя
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы изменить права пользователя:
- Нажать на Ник пользователя
- Внести нужные изменения
- Сохранить изменения
3. Права пользователя изменены


**9. Сценарий: скачать приложение из Google Play или из Магазина приложений**
- Как: пользователь
- Чтобы: скачать приложение
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы скачать приложение:
- выбрать откуда нужно произвести скачивание
3. Откроется платформа для скачивания приложения


**10. Сценарий: скачать приложение для установки на компьютер**
- Как: пользователь
- Чтобы: скачать приложение
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы скачать приложение:
- выбрать платформу своего компьютера
3. Начнется автоматическое скачивание


**11. Сценарий: ознакомиться с документацией по Rocket.Chat**
- Как: пользователь
- Чтобы: ознакомиться с документацией
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы ознакомиться с документацией:
- зайти в раздел Документация 
3. В новой вкладке откроется https://docs.rocket.chat/


**12. Сценарий: Найти канал, команду, пользователя**
- Как: пользователь
- Чтобы: найти нужный чат
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы найти канал, команду, пользователя:
- Нажать на поиск
- ввести данные  
3. Из отобранного списка выбрать нужный канал, команду, пользователя


**13. Сценарий: Присоединиться к каналу, команде, личной переписке через Каталог**
- Как: пользователь
- Чтобы: присоединиться к каналу, команде, личной переписке с пользователем
1. Дано: 
- выполнен вход в  Rocket.Chat
- открыта главная страница
2. Чтобы присоединиться к общению в канале, команде, личной переписке:
- Нажать на Каталог
- выбрать к кому присоединиться
- начать общение
3. Присоединиться к общению


**14. Сценарий: Внешний вид списка чатов, их сортировка, группировка**
- Как: пользователь 
- Чтобы: изменить внешний вид чата, отсортировать, группировать список чатов
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы изменить внешний вид списка чатов:
- Мне нужно Нажать на кнопку "Внешний вид списка чатов" в верхнем меню (три горизонтальные полоски со стрелкой вниз)
- Выбрать необходимые параметры в открывшемся списке настроек (группировать, сортировать, изменить внешний вид)
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу изменения во внешнем виде списка чатов


**15. Сценарий: Создание канала**
- Как: пользователь 
- Чтобы: создать новый канал
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы создать канал:
- Мне нужно Нажать на кнопку Создать
- Выбрать в открывшемся списке Канал
- В открывшемся модальном окне внести Имя, Тему канала, отредактировать настройки с помощью чек-боксов
- Добавить участников
- Нажать кнопку Создать
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу созданный канал в списке чатов


**16. Сценарий: Создание команды**
- Как: пользователь 
- Чтобы: создать новую команду
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы создать команду:
- Мне нужно Нажать на кнопку Создать
- Выбрать в открывшемся списке Команда
- В открывшемся модальном окне внести Имя, Тему, отредактировать настройки с помощью чек-боксов
- Добавить участников
- Нажать кнопку Создать
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу созданный команду в списке чатов


**17. Сценарий: Создание личной переписки**
- Как: пользователь 
- Чтобы: создать новую личную переписку
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы создать переписку:
- Мне нужно Нажать на кнопку Создать
- Выбрать в открывшемся списке Личная переписка
- В открывшемся модальном добавить пользователей для переписки
- Нажать кнопку Создать
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу созданную переписку в списке чатов


**18. Сценарий: Создание обсуждения**
- Как: пользователь 
- Чтобы: создать обсуждение 
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы создать обсуждение:
- Мне нужно Нажать на кнопку Создать
- Выбрать в открывшемся списке Обсуждение
- В открывшемся модальном добавить выбрать канал, в котором нужно создать обсуждение, ввести название, пригласить пользователей для обсуждения, ввести сообщение
- Нажать кнопку Создать
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу созданное обсуждение в списке чатов


**19. Кнопка Троеточие и ее составляющие: Администрирование, Приложения, Аудит**
- Как: пользователь 
- Чтобы: воспользоваться ролью и возможностями Администратора
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы открыть раздел Администрирование, Приложения, Аудит:
- Мне нужно Нажать на кнопку Администрирование (три вертикальные точки верхней панели)
- Выбрать нужный раздел в открывшемся списке: Администрирование, Приложения, Аудит
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я смогу воспользоваться возможностями администратора


**20. Сценарий: Редактирование каналов**
- Как: владелец канала
- Чтобы: редактировать канал
1. Дано: я нахожусь на странице канала
2. Чтобы редактировать канал:
- Мне нужно нажать на кнопку Информация о чате из верхней правой панели 
- Нажать на кнопку Редактировать
- Выбрать в открывшемся окне изменить необходимые данные (аватар, имя, описание, объявление, тема) и настройки
- Нажать на кнопку Сохранить
3. Чтобы отменить внесенные настройки:
- Мне нужно нажать на кнопку Восстановить
4. Внесенные данные отображены/сохранены


**21. Сценарий: Удаление каналов**
- Как: владелец канала
- Чтобы: удалить канал
1. Дано: я нахожусь на странице канала
2. Чтобы удалить канал:
- Мне нужно нажать на кнопку Информация о чате из верхней правой панели 
- Нажать на кнопку Удалить
- В модальном окне подтвердить удаление
3. Канал удален из списка чатов


**22. Сценарий: Окно для ввода сообщений**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Вести переписку в Rocket.Chat
1. Дано: я нахожусь на главной странице чата
2. Чтобы написать сообщение:
- Мне нужно выбрать канал или пользователя для переписки
- Нажать на диалоговое окно и ввести текст сообщения
- Нажать на синий "самолетик" в конце окна или нажать кнопку Enter на клавиатуре
3. Когда все параметры будут настроены:
- Я увижу созданное обсуждение в списке чатов


**23. Сценарий: Панель в окне для ввода сообщений**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Добавить смайл, редактировать текст, записать видеосообщение, звуковое сообщение, прикрепить файл
1. Дано: у меня открыт канал для переписки, установлен курсор в поле сообщение
2. Чтобы Добавить смайл, редактировать текст, записать видеосообщение, звуковое сообщение, прикрепить файл:
- Мне нужно нажать ну нужную иконку
3. Когда все параметры будут настроены:
- В сообщение добавится смайл, отредактируется текст, запишется сообщение, прикрепится файл


**24. Сценарий: Панель функций "Каналы"**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Позвонить, узнать информацию о чате, посмотреть треды, обсуждения, участников, осуществить поиск сообщений и пр.
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, в разделе "Каналы"
2. Чтобы Позвонить, узнать информацию о чате, посмотреть треды, обсуждения, участников, осуществить поиск сообщений и пр.
- Мне нужно нажать ну нужную иконку
3. Когда все параметры будут настроены:
- Откроется информация о чате, будет произведен звонок, увидим треды, обсуждения, участников и пр.


**25. Сценарий: Панель функций "Команды"**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Позвонить, узнать информацию о команде, посмотреть треды, чаты команды, обсуждения, участников команды, осуществить поиск сообщений, изменить параметры.
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, в разделе "Команды"
2. Чтобы позвонить, узнать информацию о команде, посмотреть треды, чаты команды, обсуждения, участников команды, осуществить поиск сообщений, изменить параметры.
- Мне нужно нажать ну нужную иконку
3. Когда все параметры будут настроены:
- Откроется информация о команде, будет произведен звонок, будут показаны треды, обсуждения, участники команды и пр.


**26. Сценарий: Панель функций "Личная переписка"**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Позвонить, узнать информацию о пользователе, посмотреть треды, обсуждения, осуществить поиск сообщений, найти файлы, настроить уведомления, изменить параметры
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, в разделе "Личная переписка"
2. Чтобы позвонить, узнать информацию о пользователе, посмотреть треды, обсуждения, осуществить поиск сообщений, найти файлы, настроить уведомления, изменить параметры
- Мне нужно нажать ну нужную иконку
3. Когда все параметры будут настроены:
- Откроется информация о пользователе, будет произведен звонок, будут показаны треды, обсуждения, пр.


**27. Сценарий: Панель функций "Обсуждение"**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Позвонить, узнать информацию о чате, посмотреть треды, участников, осуществить поиск сообщений, найти файлы, настроить уведомления, изменить параметры
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, в разделе "Обсуждение"
2. Чтобы позвонить, узнать информацию о чате, посмотреть треды, участников, осуществить поиск сообщений, IT файлы, настроить уведомления, изменить параметры
- Мне нужно нажать ну нужную иконку
3. Когда все параметры будут настроены:
- Откроется информация о чате, будет произведен звонок, будут показаны треды, участники, найдены файлы и пр.
 

**28. Сценарий: Панель функций отправленного сообщения**
- Как: пользователь 
- Чтобы: процитировать сообщение, добавить реакцию, ответить в треде, подписаться на сообщение, получить ссылку, копировать, добавить в избранное, отметить как прочтенное, создать отчет
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, в отправленном текстовом сообщении
2. Чтобы процитировать сообщение, добавить реакцию, ответить в треде, подписаться на сообщение, получить ссылку, копировать, добавить в избранное, отметить как прочтенное, создать отчет
- Мне нужно навести курсор мыши на сообщение
- нажать три вертикальные точки "Больше" в появившемся меню в конце сообщения
3. Когда все параметры будут настроены:
- отправленное сообщение будет процитировано, добавлена реакция и пр.


**29. Сценарий: Настройка уведомлений**
- Как: пользователь 
- Чтобы: настроить уведомления в разделе "Команды" / "Каналы"
1. Дано: я нахожусь в веб приложении Rocket.Chat, открыт раздел "Команды" / "Каналы" 
2. Чтобы настроить уведомления, поступающие из разделов "Команды" / "Каналы"
- Мне нужно открыть раздел  "Команды" / "Каналы"
- нажать три вертикальные точки (Параметры) верхнего меню 
- выбрать пункт "Настройки уведомлений"
- произвести необходимые изменения в части компьютера, мобильного устройства, электронной почти
3. Когда все параметры будут настроены:
- уведомления будут настроены


**30. Сценарий: Настройки приложения через учетную запись**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Изменить настройки
1. Дано: открыт раздел Настройки в Моей учетной записи
2. Чтобы изменить настройки:
- Мне нужно выбрать нужный параметр, нажать на стрелочку
- В открывшемся разделе указать соответствующие настройки 
- Нажать на кнопку Применить
3. Настройки применены


**31. Сценарий: Настройки безопасности приложения через учетную запись**
- Как: пользователь 
- Чтобы: Изменить настройки безопасности
1. Дано: открыт раздел Безопасность в Моей учетной записи
2. Чтобы изменить настройки безопасности:
- Мне нужно выбрать нужный вид двухфакторной аутентификации 
3. Настройки применены